感覺而家有股風向導人做埋啲騎呢、害人害己嘅嘢嚟「防疫」

大家笑鳩元秋蒸口罩，但其實連登都有類似post。或者可能我小人之心去度真心，但突然咁大量嘅post，我多少都有懷疑：

[認真一問] 經紫外光燈照過 口罩可否重用?

拎紫外光燈消毒個口罩可唔可以重用？

微波爐叮口罩重用得唔得？

低風險人士用自己的烤箱自行消毒口罩重用，可行嗎？

使唔使咁誇張，香港又冇爆發，人人搶口罩，個個戴

陳雲：我唔帶口罩

而咁啱過去半日，支共中央電視叫人唔好換口罩，甚至唔使某啲場合戴口罩

中央嗌人唔好換口罩

元秋同廣州博士之後就即刻教人蒸口罩，再加埋上面啲post，聽第一二次就可能好笑，但一多呢類Post，就會有人開始相信，再加上危機逼近，逐漸就會變成群眾嘅認知倒錯，令集體防疫失效。

如果屬實，真心覺得支共「大外宣」好恐怖

乾焗口罩重用

又一個

似是而非嘅潛移默化，係最容易推人落深淵，武漢有辦你睇

一個人同你講咩蒸口罩焗口罩重用，你可能一笑置之；但當十個、百個重覆嘅訊息出現嗰陣，人會對資訊疲勞，怠於分辨資訊真偽，呢個先最危險

支共不嬲想香港人死，聽佢講咩蒸焗重用，盞死多兩錢重

唔好重用口罩，無就唔好出街

咁不如你講下
宜家市面上口罩咁短缺
真係用哂 又日日要返工既話
可以點做?

返工緊要定條命緊要？

中國網軍已經控制唔到中國境內輿情，所以槍頭一定指向港澳台

真心要明辨、提防

冇錯

負評嘅人講兩句？

唔係話唔畀學術討論，但都起碼自己分析下再開po講會更加好，而家咁樣怕助長唔恰當嘅知識傳播

一定要二揀一?
問有咩方法又返工又保命得唔得?

大事大非前唔到你二揀一，證明你未明件事幾嚴重。

可笑
就當我唔駛返工
咁我完全唔駛落街?
半年疫情我就半年匿係屋企?
就算你得 都只係斬腳趾避沙蟲

咁你要重用我都唔阻止你嘅，各安天命啦不過大疫情面前，自己咁大個人去權衡得失，對自己對其他人負返責任就得

文科生：

咁我都祝你有充足既口罩啦
做人係應該要諗多兩步既
唔係等到危急關頭先開始諗自己仲有咩option 等到時先panic

至於重用口罩係咪 "害人害己"
你不如直接d 入去d post度反駁下?
應該比起係度陰謀論更加有用

外科口罩作用除咗防止外來飛沫外，同時係阻止自己飛沫同細菌、病毒散佈出去。你用一個效用成疑嘅口罩唔係害人害己係咩？

再者，問題在於支港兩共政權唔全面封關遏止班支那人入寇香港，而你唔幫手一齊同醫護罷工逼佢跪，多多口罩都唔夠死啦。

乜柒多諗一步，又咪係諗到自己，自鳩私。

死班藍絲啫，你有無見泛民/本土議員出post教人蒸口罩？反正藍絲都唔認為後生仔條命值得專尊重，後生仔玩膠唔尊重班藍絲條命又如何？套返一句，有無人 fact check 過紫外線照口罩同高溫蒸口罩真係唔得？
反正班藍絲都鐘意去狗屋支持黑警，叫佢哋搵黑警攞口罩都係順便